{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle franchise de films présente des personnages nommés John McClane et Simon Gruber?",
            "TrueAnswer": "Die Hard",
            "FalseAnswer": [
              "Mission Impossible",
              "L'arme fatale",
              "Matrix"
            ],
            "Explanation": "La franchise 'Die Hard' met en scène l'icône du film d'action John McClane, connu pour sa résistance et sa débrouillardise dans la lutte contre les terroristes."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'abréviation 'CGI' dans le contexte de la production cinématographique?",
            "TrueAnswer": "Computer-Generated Imagery",
            "FalseAnswer": [
              "Images graphiques correctives",
              "Innovations de jeu cinématographique",
              "Interactions créatives avec des gadgets"
            ],
            "Explanation": "CGI désigne l'application de graphismes par ordinateur pour créer ou améliorer des images dans les films, donnant vie à des scénarios irréels à travers une technologie avancée."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film d'action 'Mad Max: Fury Road' en 2015?",
            "TrueAnswer": "George Miller",
            "FalseAnswer": [
              "James Cameron",
              "Christopher Nolan",
              "Steven Spielberg"
            ],
            "Explanation": "George Miller a dirigé le très acclamé 'Mad Max: Fury Road', mettant en avant des séquences d'action intenses et des visuels à couper le souffle dans un cadre post-apocalyptique."
          },
          {
            "Question": "Dans la série 'Terminator', quelle est la célèbre réplique du personnage titulaire?",
            "TrueAnswer": "I'll be back",
            "FalseAnswer": [
              "Hasta la vista, baby",
              "Viens avec moi si tu veux vivre",
              "Il n'y a pas de destin sauf ce que nous en faisons"
            ],
            "Explanation": "La réplique emblématique d'Arnold Schwarzenegger 'I'll be back' dans 'Terminator' est devenue une citation classique largement reconnue dans la culture populaire."
          },
          {
            "Question": "Quel film d'action met en scène le personnage John Wick, joué par Keanu Reeves?",
            "TrueAnswer": "John Wick",
            "FalseAnswer": [
              "Taken",
              "Equalizer",
              "Atomic Blonde"
            ],
            "Explanation": "La série 'John Wick' présente Keanu Reeves dans le rôle d'un tueur à gages à la retraite en quête de vengeance, connue pour sa chorégraphie d'action intense et ses visuels stylisés."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du génie criminel joué par Heath Ledger dans 'The Dark Knight'?",
            "TrueAnswer": "Joker",
            "FalseAnswer": [
              "L'énigmatique",
              "Double-Face",
              "Épouvantail"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation par Heath Ledger du Joker dans 'The Dark Knight' a rencontré un immense succès, définissant le personnage comme une force chaotique dans l'univers de Batman."
          },
          {
            "Question": "Dans la franchise 'Fast and Furious', quelle est la célèbre citation de Dominic Toretto sur la famille?",
            "TrueAnswer": "Je n'ai pas d'amis, j'ai une famille",
            "FalseAnswer": [
              "La famille, c'est tout",
              "Nous roulons ensemble, nous mourons ensemble",
              "Le sang ne fait pas la famille"
            ],
            "Explanation": "Le personnage de Vin Diesel, Dominic Toretto, met l'accent sur l'importance de la famille dans la série 'Fast and Furious', reflétant le thème central de la loyauté et de l'unité."
          },
          {
            "Question": "Quel film de la série 'Bourne' met en scène le personnage Jason Bourne incarné par Matt Damon?",
            "TrueAnswer": "La Mémoire dans la peau",
            "FalseAnswer": [
              "La Mort dans la peau",
              "La Vengeance dans la peau",
              "La Peur dans la peau"
            ],
            "Explanation": "Le premier film, 'La Mémoire dans la peau', présente l'assassin amnésique Jason Bourne, lançant la saga d'espionnage palpitante et pleine d'action."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le chef-d'œuvre plein d'action 'The Raid: Redemption' en 2011?",
            "TrueAnswer": "Gareth Evans",
            "FalseAnswer": [
              "Quentin Tarantino",
              "Christopher McQuarrie",
              "James Wan"
            ],
            "Explanation": "Gareth Evans a conçu 'The Raid: Redemption' comme un spectacle d'arts martiaux, mettant en avant une chorégraphie d'action impitoyable et viscérale dans un immeuble en hauteur."
          },
          {
            "Question": "Quel film présente le slogan 'Dans l'espace, personne ne vous entend crier'?",
            "TrueAnswer": "Alien",
            "FalseAnswer": [
              "Predator",
              "La Chose",
              "Terminator"
            ],
            "Explanation": "La réplique iconique appartient à l'horreur de science-fiction 'Alien', connue pour son action intense et claustrophobique se déroulant dans l'espace profond et angoissant."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur incarne le personnage principal dans le film 'Rambo: First Blood Part II' de 1985?",
            "TrueAnswer": "Sylvester Stallone",
            "FalseAnswer": [
              "Arnold Schwarzenegger",
              "Bruce Willis",
              "Chuck Norris"
            ],
            "Explanation": "Sylvester Stallone reprend son rôle du vétéran de guerre intrépide John Rambo dans cette suite pleine d'action."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Matrix', quel est le nom du constructeur de réalité virtuelle qui retient les humains prisonniers?",
            "TrueAnswer": "La Matrice",
            "FalseAnswer": [
              "La Grille",
              "Le Nexus",
              "La Simulation"
            ],
            "Explanation": "La réalité simulée complexe s'appelle 'La Matrice', servant de prémisse centrale du film cyberpunk captivant et visuellement époustouflant."
          },
          {
            "Question": "Qui joue le déterminé inspecteur Axel Foley dans la série de films 'Le Flic de Beverly Hills'?",
            "TrueAnswer": "Eddie Murphy",
            "FalseAnswer": [
              "Denzel Washington",
              "Will Smith",
              "Chris Tucker"
            ],
            "Explanation": "Eddie Murphy apporte son charme et son esprit au rôle d'Axel Foley, un détective débrouillard de Detroit naviguant dans les rues luxueuses mais dangereuses de Beverly Hills."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Predator', qui incarne le mercenaire coriace et débrouillard Dutch Schaefer?",
            "TrueAnswer": "Arnold Schwarzenegger",
            "FalseAnswer": [
              "Sylvester Stallone",
              "Bruce Willis",
              "Jean-Claude Van Damme"
            ],
            "Explanation": "Arnold Schwarzenegger mène la bataille contre le chasseur extraterrestre dans 'Predator', démontrant sa présence dominante dans le genre de l'action."
          },
          {
            "Question": "Quel film d'action met en scène le personnage John Rambo luttant contre les forces soviétiques en Afghanistan?",
            "TrueAnswer": "Rambo III",
            "FalseAnswer": [
              "Rambo: Last Blood",
              "Rambo: First Blood",
              "Rambo: First Blood Part II"
            ],
            "Explanation": "'Rambo III' montre l'icône combattant lors de combats intenses contre l'armée soviétique pendant la guerre afghano-soviétique, mettant en avant ses compétences de survie exceptionnelles."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film d'action plein d'adrénaline 'Speed' avec Keanu Reeves et Sandra Bullock?",
            "TrueAnswer": "Jan de Bont",
            "FalseAnswer": [
              "Michael Bay",
              "Tony Scott",
              "Ridley Scott"
            ],
            "Explanation": "Jan de Bont a dirigé le palpitant 'Speed', connu pour sa séquence en bus remplie d'adrénaline et son action tendue alors qu'un bus menacé par une bombe doit maintenir une certaine vitesse pour éviter la détonation."
          },
          {
            "Question": "Quel est le pseudonyme du protagoniste principal, joué par Keanu Reeves, dans la série de films 'Matrix'?",
            "TrueAnswer": "Neo",
            "FalseAnswer": [
              "Trinité",
              "Morpheus",
              "Cipher"
            ],
            "Explanation": "Le personnage de Keanu Reeves assume le pseudonyme 'Neo' dans 'Matrix', décrivant un héros réticent qui découvre la vérité derrière le monde simulé et devient un symbole de résistance."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du syndicat criminel que John Wick doit affronter dans le premier film de la série?",
            "TrueAnswer": "La Haute Table",
            "FalseAnswer": [
              "Le Continental",
              "L'Ordre",
              "Le Consortium"
            ],
            "Explanation": "La Haute Table agit en tant qu'autorité criminelle puissante dans l'univers de 'John Wick', imposant des codes stricts et gouvernant le monde clandestin des assassins."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur légendaire incarne l'implacable agent des forces de l'ordre Max Rockatansky dans la série de films 'Mad Max'?",
            "TrueAnswer": "Mel Gibson",
            "FalseAnswer": [
              "Clint Eastwood",
              "Charles Bronson",
              "Steve McQueen"
            ],
            "Explanation": "Mel Gibson incarne le personnage intrépide et déterminé de Max Rockatansky, naviguant dans le désert post-apocalyptique impitoyable de la série 'Mad Max'."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film d'action plein d'adrénaline 'Mad Max 2: The Road Warrior' en 1981?",
            "TrueAnswer": "George Miller",
            "FalseAnswer": [
              "John Carpenter",
              "Walter Hill",
              "James Cameron"
            ],
            "Explanation": "George Miller a assuré une direction visionnaire pour 'Mad Max 2: The Road Warrior', établissant un monde post-apocalyptique rude et chaotique au milieu de poursuites automobiles palpitantes."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}